被指把病毒政治化 川普回吊譚德塞：你才政治化

世界衛生組織（WHO）秘書長譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）8日晚間在記者會上，飆罵台灣3分鐘時，也暗指美國總統川普（Donald Trump）放話中斷對WHO的金援是「把病毒政治化」，川普在獲知後，反轟譚德塞才是政治化，「當他說政治化時，他就是政治化，他不應該這樣做」（when he say’s politicizing he’s politicizing, and he shouldn’t be）。

譚德塞對於川普之前放話，要停止金援WHO時，不敢直接點名，卻半威脅半乞求地表示，如果不想要更多的屍袋，就「不要把病毒政治化」（Please Don't Politicize This Virus），譚完全沒有提到「川普」或美國，只強調要把武漢肺炎病毒（COVID-19）視為共同敵人。

英國《每日郵報》報導，川普知道譚德塞說不要把病毒政治化後，大呼「簡直不敢相信他在談論政治」。川普砲轟，看看世界衛生組織與中國的關係，當他說不要政治化的時候，他就在政治化，他不應該這麼講。

川普在白宮記者會上回轟譚德塞，要外界看看WHO和中國的關係，指美國給WHO多達4.5億美元，中國只給了4200萬美元，但所有事都照中國方式進行。這樣不對。

根據資料，WHO近2期預算的大部分來自特定捐款，最近1期是56億美元，美國是最大的捐助國，占了將近15%的資金；其次依序是比爾蓋茨基金會（Bill & Melinda Gates Foundation）、全球疫苗免疫聯盟「Gavi」和英國等，而中國雖然號稱是世界第2大經濟體，但捐款少得可憐，只有0.21%，連1%都不到。

世衛組織還有「會費分攤制」，可以從成員國獲得近10億美元的資金，美國目前佔22%，中國排第2，卻只負責12%左右。

譚德塞雖然沒有點名川普或美國，卻放話說如果不想要更多屍袋，就不要把病毒政治化，把川普氣炸了，外界指出，現在WHO已經成為川普譴責遊戲裡的新目標，砲轟該組織根本就是以中國為中心，他還暗指WHO助紂為虐，幫著中國隱匿疫情，直說他們應該知道，也許他們確實知道（They should have known and they probably did know）。

香港人行早過佢哋一年

黑鬼爭氣啲得唔得

成班非洲黑鬼爭住幫支共含

成世都注定俾人睇唔起

黑鬼殺左咁多人

侵侵直線抽擊

條黑鬼仲唔醒水

咁香港人奧運個陣都柒過既

平時
世界第二大經濟體

入錢入錢入錢！
發展中國家

外界指出，現在WHO已經成為川普譴責遊戲裡的新目標

呢句講到侵老屈佢咁
食屎啦共媒

隻黑鬼學埋支共同保皇狗啲用字

美國俾錢成個組織
支那俾最高層果幾個

香港就算看到更多屍袋 都只係得張竹君會怕

直接cut咗佢, 唔洗講咁多野

cut fund啦美國

外界指出，現在WHO已經成為川普譴責遊戲裡的新目標

不愧係台灣媒體
總係有垃圾喺報導裡面

直接自己搞，謝絕濕鳩奶共國家玩

yahoo係咁

想知美帝人點睇 who

美國給WHO多達4.5億美元，中國只給了4200萬美元-->
帳面就4200萬啫，枱底唔知收左幾多水..
陣間比FBI 查到貪污就好笑
入去同肥平一齊坐就啱啦

睇少啲台灣媒體
對自己有好處

美國畀錢
中國畀細路女

我係中國人呀Hi！ - 香港高登討論區

川普在白宮記者會上回轟譚德塞，要外界看看WHO和中國的關係，指美國給WHO多達4.5億美元，中國只給了4200萬美元，但所有事都照中國方式進行。這樣不對。

講到咁白

when he say’s politicizing he’s politicizing, and he shouldn’t be
終於有政客講出大部分人心聲

死力架, 你就黎無錢啦
去含虫國啦

學無前後 達者為先

世衛表示支那肺炎不會人傳人， 不要政治化

你才政治化 你全家都政治化

睇錯理財政治化

「2019新型冠狀病毒」究竟會不會人傳人？14日一度傳出世界衛生組織（WHO）官員受訪說，「2019新型冠狀病毒」極可能「有限度人傳人」，在家人等親近者間小規模群聚感染，疫情也可能擴大，引發外界憂慮。不過，世界衛生組織隨後透過官方推特否認傳聞，強調截至目前為止，並無明確證據能顯示和證實有人傳人的威脅。

大公報報導，路透14日曾引述世衛組織表示新型冠狀病毒能夠「有限度人傳人」，稍後世衛組織回應傳媒查詢時表示，未有明顯證據證實武漢出現的新型冠狀病毒能夠人傳人，也無證據指病毒「有限度人傳人」。當天，世衛組織新興疾病部門負責人在日內瓦新聞發布會上表示，該機構已就感染的傳播控制向世界各地的醫院提供指導，包括在衛生保健機構進行的「超級傳播」事件。

世衛組織並特別讚揚中國在追蹤及控制武漢肺炎疫情上的表現。央視報導，世衛組織駐華代表高力表示，識別病毒，是應對病毒進程中非常重要的里程碑，這部分他認為中國的反應非常迅速，快速的研究和識別了新的病毒種類。

高力表示，這種病毒增殖速度緩慢，樣本含量較低，所以識別這種病毒是一個很大的技術挑戰。但自去年12月31日媒體報導出現病例後，1月11日，中國就已經識別了這個病毒，完成基因測序，並明確了診斷標準。這表明近年來中國在這方面的能力發展迅速，特別是在2003年「非典」(SARS)爆發之後取得的進步。

他並稱，尚未發現該病毒明確的人傳人證據，這讓世衛組織感到非常安心。但他表示，同時也應該意識到，現在這一判斷還不是最終結論，仍需要進行更多的研究。目前，世界衛生組織沒有建議人員或商品的流動應因此受到限制。

重點係條友收左中國幾錢

真，就係因為條仆街先死咁多人，依家仲話唔洗帶口罩

得佢先夠膽講
其他國家果d真係垃撚圾

世衛回應事件既口吻同中國一樣....

推

美國on9姐，比錢WHO無用㗎，要比就比譚德塞

😂😂😂😂

WHO=支國
百國聯軍穩了

邊個比得錢多就邊個話事
咁侵侵呢個logic又好似好合理

Cut捐款啦仲講

你真係以為中國比得咁少
底下比幾多你唔知啦
個黑鬼一個人收幾億唔出奇

中華膠

根據資料，WHO近2期預算的大部分來自特定捐款，最近1期是56億美元，美國是最大的捐助國，占了將近15%的資金；其次依序是比爾蓋茨基金會（Bill & Melinda Gates Foundation）、全球疫苗免疫聯盟「Gavi」和英國等，而中國雖然號稱是世界第2大經濟體，但捐款少得可憐，只有0.21%，連1%都不到。

中共比嗰啲入落私人戶口嘛

美洲, 歐洲有幾多條命犧牲左係WHO秘書長Tedros Adhanom Ghebreyesus嘅無能上

黑鬼真手足 繼續淋火水

比個組織有L用咩
直接比力格先得

譚生得罪左最唔應該得罪果個

jojo

睇下邊個笑到最後

啲詞彙已經得到共匪真傳

人地幫共日日奶，人仔就日日賺，鎂落唔到袋話鳩知你，反而奶共自己有著數

條黑鬼學撚哂支拿d野

黑鬼如果搞唔到台灣，支那應該會屌到佢冚家剷
加油呀黑鬼，收左支那錢係要落力啲

而中國雖然號稱是世界第2大經濟體，但捐款少得可憐，只有0.21%，連1%都不到。

無綫咁
有消息指
有專家指

個乜鳩幹事真係唔識死
侵出到聲都仲要口硬

根據往績要同侵鬥口硬嘅多數都冇咩好下場
慢慢俾侵撚啦

一早唔準台灣入WHO，呢個係咩化？

因為佢地好憎白人
同埋人民幣係好味啲

高登仔咋，唔關我哋事

侵侵今次cut捐款冇做錯到又冇屌錯到，台灣個邊都冇屌錯到，就係呢個黑鬼搞成依加全世界一齊受罪

譚生菜 如果一開始做得好真係會冇人屌柒佢，冇人屌佢做黑鬼乜乜物物
由佢一開始瘋狂盲撐中國處理武漢肺炎大小事 佢已經首先將病毒政治化，仲恐嚇人再屌佢冇屍袋用，痴鳩線

只要人無恥，響世界層面上都拉唔到落黎

仲未有人反枱唔認who 証明西人真係豬西黎

根本就好似連登仔做緊艾國總統咁
成套Mindet同連登仔十分吻合

yes
不停打種族歧視牌
不過美國左膠唔會明

侵侵用筆錢去同英國一齊搞G20衛生組織仲好啦

你係黑鬼咁窮果時你都可能爭住含

最睇唔起係歐盟
又唔係冇飯開都要爭住含
平時又左膠大愛，人地有事就睇唔到

美國停資助啦 懲罰who又有得回血
一舉兩得

川普在白宮記者會上回轟譚德塞，要外界看看WHO和中國的關係，指美國給WHO多達4.5億美元，中國只給了4200萬美元，但所有事都照中國方式進行。這樣不對。

4億美元可能直接入左黑鬼袋呢, 梗係幫中共啦

侵侵

美國4.5億比WHO
中共可能直接4.5億入隻力架個戶口
如果唔係點會瀨得咁出力

台灣加油

慳返D錢 唔好再資助喇

真係成個cho咁

Sir, u r damn right.

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

啱呀根本由頭到尾都係姓覃嘅政治化

人地唔係講玩
支媒當人遊戲

支那睇自己太高, 睇怕都要侵侵發一次爛乍先得。
武肺D資訊完全無流過出黎

議會內不應談及政治

其實覺得美國啲政府情報員同智庫可唔可以唔好咁離地 次次都慢幾拍
時區又慢半日 警覺性又低 中共做到出哂面都無反應

想知中共啲衰嘢 不如直接外判比香港啦 （或者台灣）幫手去分析中共啲中文資訊同套路 保證優質過而家

幫白人含嘅nigger 叫 Uncle Tom
咁幫支那含嘅nigger係咪應該叫 Uncle Tam

做完白手套 又扮可憐 話係好人
幫過好多人

支那人果種賤 係香港 同台灣人先深明

美國15億比世衛
中國4200萬比世衛，另外4200萬比黑鬼
你話黑鬼幫邊個

支那呢d先醒
知道俾咁多錢WHO都控制唔到WHO
所以直接俾錢老譚

其實世衛咁多人，你估支那靜係買力架，定陳馮個陣已經好似hydra咁滲透哂

錢都事少
支那直接搵埋班女同幼幼被佢地玩

執左佢啦 屌你老母譚德塞